\hypertarget{PEL-0005:source}{%
\subsection{Source}\label{PEL-0005:source}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Google Document:
  \url{https://docs.google.com/document/d/1bn7RRx4Qhl-78XWkb1X_R8zH9Jl6ngNJZM5XQjLuxqM}
\item
  HTML:
  \url{https://dev.lheo.org/pel/pel-0005.html}
\end{itemize}

\hypertarget{PEL-0005:solution-technique-proposuxe9e}{%
\subsection{Solution technique
proposée}\label{PEL-0005:solution-technique-proposuxe9e}}

\emph{ATTENTION:} Voir PEL-15 (\#18), changement de com -\textgreater{}
\texttt{rythme-alternance} et déplacement dans \texttt{cycle}

Ajout d'un élément \texttt{\textless{}cycle-alternance\textgreater{}}:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{\textless{}session\textgreater{}}
\NormalTok{  ...}
  \KeywordTok{\textless{}alternance\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}type{-}alternance\textgreater{}}\NormalTok{...}\KeywordTok{\textless{}/type{-}alternance\textgreater{}}
\NormalTok{    ...}
    \KeywordTok{\textless{}cycle{-}alternance\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}unite{-}cycle{-}alternance\textgreater{}}
        \CommentTok{\textless{}!{-}{-} dict: demi{-}journée, jour, semaine, mois {-}{-}\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}/unite{-}cycle{-}alternance\textgreater{}}\CommentTok{\textless{}!{-}{-} 1,1 {-}{-}\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}unites{-}entreprise\textgreater{}}\CommentTok{\textless{}!{-}{-} entier {-}{-}\textgreater{}}\KeywordTok{\textless{}/unites{-}entreprise\textgreater{}}\CommentTok{\textless{}!{-}{-} 1,1 {-}{-}\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}unites{-}centre\textgreater{}}\CommentTok{\textless{}!{-}{-} entier {-}{-}\textgreater{}}\KeywordTok{\textless{}/unites{-}centre\textgreater{}}\CommentTok{\textless{}!{-}{-} 1,1 {-}{-}\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/cycle{-}alternance\textgreater{}} \CommentTok{\textless{}!{-}{-} 0,1 {-}{-}\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}extras\textgreater{}}\NormalTok{...}\KeywordTok{\textless{}/extras\textgreater{}} \CommentTok{\textless{}!{-}{-} 0,n {-}{-}\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}/alternance\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}extras\textgreater{}}\NormalTok{...}\KeywordTok{\textless{}/extras\textgreater{}} \CommentTok{\textless{}!{-}{-} [0,N] {-}{-}\textgreater{}}
\KeywordTok{\textless{}/session\textgreater{}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Donner des exemples de combinaison des élements XML en suivant les
exemples du glossaire.

\hypertarget{PEL-0005:modifications-du-glossaire}{%
\subsubsection{Modifications du
glossaire}\label{PEL-0005:modifications-du-glossaire}}

\hypertarget{PEL-0005:new-alternance}{%
\paragraph{\texorpdfstring{NEW
\textbf{Alternance}}{NEW Alternance}}\label{PEL-0005:new-alternance}}

L'alternance caractérise l'organisation de périodes en centre et en
entreprise au sein d'un parcours de formation. Cette organisation
éventuellement personnalisable est décrite au démarrage du parcours
qu'il s'agisse d'un stage de formation professionnelle, d'une formation
par apprentissage ou dans le cadre d'un contrat de professionnalisation.

Voir Formation alternée, Modalités de l'alternance, Contrat
d'alternance, Cycle de l'alternance Éléments de LHÉO reliés à cette
notion : Modalités de l'alternance, Cycle de l'alternance

\hypertarget{PEL-0005:update-modalituxe9s-de-lalternance}{%
\paragraph{\texorpdfstring{UPDATE \textbf{Modalités de
l'alternance}}{UPDATE Modalités de l'alternance}}\label{PEL-0005:update-modalituxe9s-de-lalternance}}

Informations précisant l'organisation de l'alternance : dates, durées
des périodes en centre ou en entreprise.

Voir Formation alternée, Alternance, Contrat d'alternance, Cycle de
l'alternance Éléments de LHÉO reliés à cette notion : Cycle de
l'alternance

\hypertarget{PEL-0005:new-contrat-dalternance}{%
\paragraph{\texorpdfstring{NEW \textbf{Contrat
d'alternance}}{NEW Contrat d'alternance}}\label{PEL-0005:new-contrat-dalternance}}

Il existe deux types de contrat de travail caractérisant la formation
par alternance : contrat d'apprentissage, contrat de
professionnalisation.

Voir Alternance, Modalités de l'alternance, Formation alternée, Cycle de
l'alternance Éléments de LHÉO reliés à cette notion : Modalités de
l'alternance, Cycle de l'alternance

\hypertarget{PEL-0005:new-cycle-de-lalternance}{%
\paragraph{\texorpdfstring{NEW \textbf{Cycle de
l'alternance}}{NEW Cycle de l'alternance}}\label{PEL-0005:new-cycle-de-lalternance}}

Descriptif du cycle standard rythmant l'organisation de l'alternance en
utilisant trois informations : unité cycle-alternance, unités
entreprise, unités centre. Par exemple : -\textgreater{} une alternance
est organisée en apprentissage sur un rythme 1 semaine en centre de
formation, 2 semaines en entreprise. L'unité du cycle est donc la
semaine, l'unité entreprise est 2 et l'unité centre est 1.
-\textgreater{} une alternance en contrat de professionnalisation est
organisée sur un rythme à la demi journée, le matin en centre et
l'après-midi en entreprise. L'unité du cycle est donc le demi-journée,
l'unité entreprise est 1 et l'unité centre est 1.

Voir Alternance, Modalités de l'alternance, Formation alternée, Contrat
d'alternance Éléments de LHÉO reliés à cette notion : Modalités de
l'alternance.
